{
    "question": "Hijrah ke Habasyah yang ke-2 kalinya terjadi pada tahun\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p><p>tolong jadikan jawaban tercedas ya</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawab-tau-gak-rasulullah-saw-wafat-pas-umurnya-brp-105",
            "question": "Jawab\r\n\r\n Tau gak Rasulullah SAW wafat pas umurnya brp?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW wafat di usia 63 tahun di kamar Aisyah (istri rasulullah)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>K</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-rangkaian-sel-volta-yang-terdiri-atas-elektrode-magnesi-867",
            "question": "gambarkan rangkaian sel volta yang terdiri atas elektrode magnesium dan seng. jika potensial mg2 / Mg = 2,38 dan Zn = 0,76 volt\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hasil sama dengan =3, 76 cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "abdullah-adalah-nama-yang-diberikan-nabi-muhammad-sawkepada-abu-823",
            "question": "abdullah adalah nama yang diberikan nabi muhammad saw.kepada abu bakar setelah ia masuk islam walaupun demikian sebutan abu bakar yang terkenal jelaskan pengertian dari julukan abu bakar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Abu bakar Ash-shidiq, Julukan Abu bakar merupakan salah satu gelar yang di berikan oleh nabi muhammad saw. yg paling melekat padanya. dan gelar Ash-shidiq yg artinya berkata benar.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-mamluk-bahri-dan-mamluk-burji-819",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan Mamluk Bahri dan Mamluk Burji!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pelajaran ap pak aku orang kristen cuma mau ngepus poin  brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "38-dibawah-ini-adalah-seorang-filsuf-kecuali-a-ar-razi-b-i-326",
            "question": "38. Dibawah ini adalah seorang filsuf, kecuali...    a. Ar-Razi\r\nb. Ibnu Sina\r\nC. Al-Farabi\r\nd Al-Kindi\r\n39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nC.\r\nHarta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali..\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nc. Ramah Tamah\r\nd. Egois\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:38.d.al-Kindi</p><p>enjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trikoro-dharmo-berarti-tiga-tujuan-mulia-yaitu-sakti-budi-dan-876",
            "question": "Trikoro Dharmo berarti tiga    tujuan mulia, yaitu Sakti, Budi, dan\r\nBakti\r\n, Bakti artinya seluruh rakyat\r\nIndonesia mempunyai kewajiban\r\nmenyerahkan jiwa raga untuk ...\r\nA\r\nMengusi penjajah\r\nB\r\nMembela tanah air\r\nC\r\nBergabung dengan\r\norganisasi\r\nD\r\nMencari ilmu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. membela tanah air</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bakti artinya seluruh rakyat</p><p>Indonesia mempunyai kewajiban</p><p>menyerahkan jiwa raga untuk <strong>B. membela tanah air</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dakwah-yang-dilakukan-wali-songo-dalam-menerapkan-ajaran-islam-ad-393",
            "question": "Dakwah yang dilakukan Wali Songo dalam menerapkan ajaran Islam adalah    A. Melalui ceramah dan tabligh akbar kepada masyarakat sekitarnya\r\nB. Melalui seminar-seminar keagaman dan pelatihan keagamaan\r\nC. Melalui keteladanan yang baik dan pendekatan kondisi masyarakat pada waktu itu\r\nD. Melalui pemutaran film tentang Islam dan kesenian yang Islami\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah soal nya sma msih bljarr</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-paling-mudah-1-dinosaurus-dipercaya-ada-ratusan-tahun-lalu-302",
            "question": "Quiz paling mudah    1. Dinosaurus dipercaya ada ratusan tahun lalu dengan ditemukannya fosil didalam tanah. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?\r\n\r\n2. Penyebab utama punahnya dinosaurus karena adanya hujan meteor, pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?</p><p>     ada beberapa kemungkinan yang terjadi seperti:</p><ul><li>Meteor dan asteoroid yang menimpa dinosaurus mengakibatkan dinosaurus terkubur dalam tanah lalu bertahun tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengubur fossil dinosaurus tersebut</li></ul><p>     karna asteoroid yang menimpa dinosaurus ukurannya sangat besar dan banyak membuat dinosaurus terkubur bersama puing puing asteoroid dan berjuta juta tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengakibatkan fossil sudah menyatu dengan tanah.</p><ul><li>Saat asteoroid menghantam dinosaurus,dinosaurus terlempar ke sungai,lalu sungai mengering dan tertutupi lumpur</li></ul><p>       fossil dinosaurus terlempar ke sungai,sungai mengering dan menjadi lumpur,fossil dinosaurus pun terkubur dibawah lumpur</p><p></p><p>2.pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah? hampir semua dinosaurus punah kemungkinan hanya dinosaurus bertubuh sangat kecil yang masih bertahan</p><p>     mengapa demikian?karna berjuta tahun yang lalu populasi dinosaurus yang banyak dan mendominasi dunia tapi mereka blm terlalu kuat untuk beradaptasi jika ada fenomena yang besar,seperti hujan meteor,akibatnya populasi mereka punah walau ada beberapa yang masih berkeliaran</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>     dinosaurus adalah hewan purba yang memiliki badan besar dan mendominasi dunia bertahun-tahun yang lalu, akibat adanya hujan meteor populasi mereka punah,dan berganti era,dinosaurus yang paling kita kenal saat ini ialah T-rex</p><p></p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p></p><p><strong>Mapel</strong> : Biologi</p><p><strong>Kelas</strong> : 8</p><p><strong>Materi</strong> : zaman dinosaurus</p><p><strong>Rincian</strong> : Kepunahan dinosaurus</p><p></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}